zoom上堂根本係迫害公屋仔

本身公屋仔同私樓仔嘅差距已經大到冇乜可能單靠勤力彌補
屋企人其一 環境其二 錢其三
最少學校都叫做俾到全部人一個一致嘅學習環境 叫做公平些小
而家武肺全世界喺屋企讀書 簡直係公屋窮撚嘅末日
講真我寧願承受中招嘅風險都唔想再喺屋企上堂 但係又冇理由因為我呢啲賤民累街坊
好絕望 唔撚想開學呀屌你老母

我屋企仲要網絡勁差
網上授課真係好辛苦
垃圾武肺

邊個會理你住邊邊
咪咁自卑啦
我住劏房咪一樣讀緊神科

我一路返工一路上zoom都未出聲啦

咁你係咪想去私樓朋友屋企上堂

係咁嫁啦，好出奇啊？

明顯講到窮撚父母嘈嘈閉，環境好嘈啦

屌你 你有電腦都好啦

電腦都超lag冇錢買新

d仔女又爭住用

得一部點夠分

有得虛擬背景

咩神科咁巴閉？

點會識到私樓朋友 連朋友都冇

上堂好辛苦 我無房，係飯廳度上online class讀書溫習 老豆老母嗰啲行黎又行去又要講野

未用過，一定要用電腦？

唔關其他人睇唔睇到(或者聽)事 亦唔係設備問題
只係喺屋企讀書冇心機又讀得差啫

係咁嫁啦

咁係你個人問題
同公屋有咩關係
論上網品質
村屋都未出聲

唔好睇到自己咁大

你可以返入房

公屋仔

你估個個公屋仔/女都有自己房咩

咁係比公屋環境同公屋廢老搞到冇心機呀嘛
勁人或者可以唔受環境影響 但係好多勁人之所以勁就係因為出身好
不過我認我廢我垃圾我冇資格讀大學
我係比時代淘汰嘅失敗者

未試過住劏房讀神科是否人生遺憾

放鬆啲 公屋啫 唔好睇到咁大
習慣就好

大把公屋大學生
唔好妄自菲薄啦

人廢藉口多

竟然仲未見會員 人情味(臭) 出嚟狙擊公屋仔

公屋好大間
我d frd佢哋住公屋都有房
好羨慕

我都話我廢咯 30分有撚用咩屌

食到女好過讀書

整張豪宅做背景

neighbor有細佬成日鳩叫裝修又隔左幾層都聽到好大聲屋企又細

去共享自修室/office上啦
幾十蚊應該可以坐好耐

我唔係公屋出身

學校無電腦用？

去fd屋企 / m記囉

公屋仔best 5 30分讀數學
做咩咁睇唔開

ching讀咩科

公屋 plan 平過單棟唐樓

XXX都未出聲啦

諗同到無得再認同
屋企成日嘈到仆街 傾計聲電視聲細佬妹嘈生曬

武肺應該冇開？

我坐係張床用手機wifi

公屋先係人生win 家
屋租平
實用面積好
可以儲錢
住一世 唔驚失業 唔受經濟影響
等等

出少句聲當幫忙 我唔想個po又離題呀屌

唔知點解好多公屋廢老要all day every day開住部電視

返學用電腦用zoom?

Yes

要部機有返咁上下新既hardware先用得

師兄你攪笑？ 咁洗乜用zoom

返屋企lor咁

存活者偏見

開都唔比你咁用啦 個個都返去咁洗乜online

Agger

又唔係個個都好似樓主咁屋企上唔到堂

你同羅致光陳肇始有得揮

我都係到時真係唔知點算唔想d同學見到我屋企d石屎甩皮甩骨

手提電話、tablet都得

幾時到你出聲？

有得用virtual background 架on9仔

一個post引哂啲離地撚出嚟
好彩早出世幾年唔駛zoom上堂
如果唔係屋企得一部電腦幾個人要上堂
上條鳩毛咩真係
已經唔計network差 屋企人嘈呢啲
淨係電腦都唔夠分

各位我上到堂亦都識用virtual background
喺屋企冇乜心機讀書上嚟呻吓啫 係motivation問題唔係technical difficulties

睇你點樣會方便啫，學校又得，其他有電腦嘅地方又得，就唔到時間上仲可以睇返片，唔係話住公屋就比人迫害嘅，大學生應該諗下點解決問題啊嘛

好多都冇 用廳嚟做房係幾大既
問題係好撚嘈
老豆老母開住電視又賭馬又cctvb又盛
仲要鐘意長開度大門
加埋隔離個陳師奶又同佢條仔日日開片咁款都咪話唔頭痕

利申本人非公屋撚

買RASPBERRY PI
幾百蚊就有一部desktop

求其揾個私樓囡囡，同佢表白;
失敗嘅話佢會話淨係當你係朋友，咁你就會識到個私樓朋友。
成功嘅話直接上私樓開zoom上堂做愛。

及早認清現實 未賞一件好事

去朋友屋企上啦。無人叫你起自己屋企。

讀緊。直心希望你出黎做野個時，唔好比現實嘅殘酷打殘。

冇自己房係真係慘d既窮人真係唔好生仔

喂？ 三叔要唔要（@？$&:@;$@(“/
我岩岩煮左 要唔要/$;@/@

公屋一定係窮？

佢西利過IQ160既羅局長

點解咁多人同佢認真

你究竟有幾多個身份，你唔係做緊野?

心態決定境界
從你呢幾句已經睇得出

買個降噪耳機都得嘅

神科畢業係咁上下

上開堂都係同學聽聲 老師講
早幾日有位同學唔小心開咗cam
睇到佢除哂衫上堂
又冇人出聲提佢咁

係囉 好尷尬

長戴耳機會唔會好啲

教緊書比老母問先慘
試過諗住空堂叫外賣，點知遲黎
教教下書停左去拎外賣

照返學校/租d 房仔/working space上堂
無錢無環境就要自己諗方法，
你係到怨都無用

精神分裂

公屋仔同感
但係我都叫做有自己間房 但隔音功能極差
好想快d復課 番大學上堂

睇咩神科啦
醫都還好既，GBUS/ LAW 個D就....

同樓主一樣根本唔知點溫書，lib cafe又closed. 夜晚要test都唔知點算.....

有得較background 架

識幾個有錢人都係住公屋

步步好撚型呀

住劏房話返入房你都叻啦

9up方面

我都住公屋都冇自己間房
不過真係冇你形容得咁慘
不過承認老母係成日曹曹閉好撚煩

可以翻學校用zoom上堂

19-20年有冇人咁做?自己帶notebook返大學?

講到住其他地方就無問題咁
住私樓表示上堂咪又係要係廳上
因為就算有房,都放唔到兩隻mon
老母肯就嘅,就佢入房
廢老老豆表示I don't give a fuck

屋企人又嘈 個網又廢 電腦又慢
次撚次上zoom都上到好撚燥底

毒步狗又9up

上年寫信同admin班友講公屋仔環境唔岩上zoom 要求唔計gpa 淨係計p/f 最後批咗

以前公屋仔可以去自修室靜靜地溫書
而家都冇得去了

你講得好啱啊同學

其實我地制定策略嘅時候
係完全冇考慮過窮閪賤民架

連自己間房都冇真係好慘
完全冇私人空間

你估二三十年前咩
呢個年代有手有腳智力正常就有大學讀

心態上決定左你去到邊上堂都會有怨言

閲讀理解好明顯failed

過來人
公屋環境真係會影響學習

虛擬背景 熄咪 囉

一定有。係。

zoom

之前入U住呵，終於意識到環境對於温書真係有影響

住呵係咪凌晨會有人敲/開門叫你去食糖水

咁其實同公屋關係唔大喎
如果屋企人嘈嘅話都係專心唔到
除非間屋隔音好好啦

公屋撚是原罪
日頭上堂樓上樓下玩鑽牆
夜晚上堂就藍屍廢老煲TVB大大聲

私樓都死啦 有自己房又點 一樣好撚嘈 溫唔到書
香港地屋細 有房都會聽到屋企人啲講嘢聲
公屋撚唔洗羨慕

公屋廢老唯一娛樂
一係就開youtube大大聲

仲要有班友沖出黎認屎認屁

事實上公屋仔搖距學習方面嘅客觀條件真係比私樓仔差喎

上面講果啲情況 加上限聚 禁堂食 日又死夜又死 死未

五個人逼係一間細屋 一間房都冇

靠上堂考得好真心少有

有能力
小學畢業都做到大老細嘅

吊你有得讀咪算好

唔敢開cam present

咁公道講句
住私樓有自己房有光纖都想學校退學費
冇得識人冇tutorial冇互動，同我開YouTube睇印度佬有乜分別

Zoom 真係未用過
其實有無得用黎識人

咁又唔好人
唔係個個知公屋咩環境
我都係中學去同學屋企玩先第一次入公屋
咁唔知公屋咩情況有幾出奇呀大哥

同意鑽牆 仲有彈佢老母既鋼琴

中學？小學？

咁你咪返學校囉戇鳩🤭🤭
真係咁撚易中肺炎咩？同埋學校依家都冇人

裝修隔幾層都聽到同公屋私樓有咩關係

你讀緊神科咪一樣住緊劏房

其實日日批鬥公屋真係唔撚厭嫁咩
成隻怨婦雞咁

垃圾電腦／背景太花 好似用唔到virtual BG

同埋間屋唔見得人?

中大有樣野好
啲學生話自己無電腦就直接買部新比佢地
疫情開始到依家新機都開始用到有啲殘

難啲咁囉，似係Skype group chat咁，但係大家都淨係睇住個prof，唔似in person咁有多啲機會同藉口

好簡單例如一半時間嘅social都係上堂前後吹下水咁，zoom就落完堂click個制就

終於有人講
屋企同學校唔止係地方，仲包括人
公屋廢老對學習意欲嘅影響不亞於環境本身(我直頭會話人係環境嘅一部分)
好多人叫我返學校，但係冇咗同學就已經係完全兩回事
所以zoom對我嘅打擊主要係motivation

冇人叫你影間屋架傻佬
搵個地方背住牆影咪得囉

又食到女又讀到書有咩難度？

開會見到人地唔用virtual background屋企都咁靚 又有自己房

住hall會讀到書咩
晚晚唱k打牌嘈到痴線

我睇咗你啲replies
motivation就唔理岀生咩人都會有影響，所以你其實唔使blame自己
現實就係咁on9，你可以屌個policy，但係同時間得個怨字你會唔會對得住自己
你上嚟吐完嘈，我都真心同情你，但都係唔會點實質幫到你。方法就一定有，樓上就已經講咗唔少，乖啦

但係有啲公屋網絡好好!

係喎

有房ok 冇房就差d

林鄭唔識用八達通你會唔會派粒膠比佢？我就會 anyway如果有咩冒犯左上面位清既心感抱歉

唔洗妄自菲薄啦Ching
大把公屋出身的人都出人頭地

兒登仔：住公屋仲衰過做警甴

銀行用zoom見工post先係最大懲罰

細個都覺得住公屋好唔方便 怨天怨地 覺得冇私人空間
個人好負面 人大左啲覺得怨嚟冇用 自己嘅不幸只係社會入面冰山一角 又未到冇屋住 唔使住劏房已經好好
以為自己好慘好不幸 但有公屋住可能已經係他人嘅幸運 如果真係唔得去啲共享公園或者樓下公園
樓主加油 唔好妄自菲薄 自己都睇唔起自己 冇人睇得起你

仲要幾兄弟姊妹逼住一齊喺飯廳上堂 少少私人空間都無

睇樣

私樓仔咪又係喺屋企上堂，咪又係難集中，咪又有環境雜聲
關私樓定公屋咩事
人廢咪廢啦

同意
我又無理由咁自私唔比佢哋講嘢同睇電視

吓，有自己房點都會好啲啦，環境真係好重要

唔係個個私樓仔有自己房，我就冇喇
亦都唔係個個公屋仔冇自己房
根本就唔關公屋私樓事

講大部分啦係咪呀，你無就代表大部分人無？

大部分公屋都有啦

公屋D上網好快

一開cam 見到曬每一個人嘅室內裝修，家底一見高下

點解會送

住劏房返入房

係咪返學著到成身潮牌扮哂蟹o個 d?
公屋人士特別鍾意無錢又追潮牌

公屋zoom上堂有咩問題？
利申公仔屋

而家嘅醫科好少公屋嘅入到
如果你讀緊神科應該會發現

佢驚啲人無電腦上堂
跟住直接整左個scheme出嚟
話有需要就可以借
初頭我仲以為佢會比啲圖書館垃圾電腦啦
點知佢叫我
去ownership programme果間公司直接拎部新

任揀？

電腦廢到support唔倒virtual background function

用呢張嚟做virtual background 囉...

佢random派 我派左部三星
有人派左部dell 又有人派左Lenovo
未聽到有人派MacBook
但係佢派啲window機都唔係平野嚟
價錢貴過MacBook air

有公屋仲想點呀, 屌你老母

唐樓都未出聲

公屋d牆隔音好差 即使隔左5 6層都聽到好似係隔離鑽一樣

其實如果有兄弟姊妹點算
咪得一個人上到堂？

你個腦係咪裝屎？
定你無去過公屋

連登唔係吹奏公屋嘅咩

如果佢唔係行政長官係一個普通有錢人我唔會派膠囉

毒步你咁勁嘅

可能喺佢眼中it係神科

人情味（臭）係邊

咁好有機送

身邊啲公屋friend 都有自己房

有房先得㗎坐係廳到聽住電視聲/屋企人行過啲聲上堂人都癲

唔洗還既?

Successful applicants will be informed of the arrangement for returning the notebook to the University when the normal face-to-face teaching is resumed
至少用一年 分分鐘可以用年半

同感

唔關咩神科事。我當樓主勁到一出嚟做嘢就月入100,000 ，而且份工係佢有興趣嘅。但更有興趣嘅工，其實都係做一啲重複性嘅嘢，總有一日係會厭（我唔計轉工嗰啲，因為通常神科都無呢咪野）。到時，返工嘅日子度日如年，就會開始諗：點解人哋一出世就可以有咁多錢，咁多時間做自己嘅嘢，而自己就算係月入咁多錢，都仲唔知幾多年先可以財政自由。一旦咁嘅諗法形成，就會好似連登仔咁厭世。

試過係天橋底上堂，d 同學話： 哇你屋企個後花園咁大嘅

其實公屋 isp 多選擇又平又快喎
你無野呀住村屋果D咁點

話屋企隔離裝修問下去女同學屋企上堂得唔得LA

我寧願系屋企上

仲自由

又靜 父母管我吾到

開咪講野又吵又雜音

何不食肉糜

我喺屋企個室內泳池上堂

咁咪得囉

冇計劃預到房比小朋友真係寧願唔好生
好陰功

都係，無飯食，何不食肉糜？
又會知人地唔會自己諗方法，人地上網呻
咪由鳩人地圍爐，又唔係幫手，用埋啲老屎忽語氣教訓人
利申 最憎老屎忽

公屋獨仔有自己房
dual mon 仲放哂figure

誇張到
鳩噏都有個譜呀

師兄一定唔係文科

離地到
無撚嘢呀你
屌你戇鳩鳩

咁正

離地撚收皮啦
知唔知醜架你？

非洲嘅小朋友都未出聲
鬥慘

睇平時你言行舉止已經知

公屋日常:
星期三六日睇馬
平時又會打麻雀
你唔係 隔籬屋都嘈住你

或者去公園

有d私樓得8mb都唔知點算

得罪講句：
手機都可以zoom，既然上到連登又zoom唔到？
只要同professor講自己身處嘅環境唔方便開鏡頭，希望佢酌情處理，唔得？
唔想喺屋企上堂嘅，Campus都有位+wifi畀你用，唔好畀藉口自己懶啦。

手機個mon咁細 你都睇唔清楚啦
同埋上年多唔多人咁樣返大學用notebook上lecture?

我成家都唔鍾意講嘢, 一人一部notebook + 戴耳機/耳筒
就算大家喺哂個廳都問題不大
同埋如果冇房可以自己加塊板/窗簾

大陸啲學生得張床都可以整到個私人空間出嚟

你真心定假膠啊屌你個老母

仲要啲plan特別平 村屋個啲就真係電話線地獄6M 8M

試過online face to face exam
聽人講野lag到爆，之後要求重考
重考都好少少，不過都係lag lag 地

加油 靠自己總會出頭嘅！
你唔係賤民 唔好睇唔起自己
識投胎唔代表end game的
U still have the whole life ahead

收皮啦 虛偽到你

去starfuck lor
不過唔好買嘢飲喎

個post已經out of your control

我明白嘅
就算仔女各有各laptop上堂
喺屋企嘅氣氛點都同學校有分別
即使教學效果一樣
返學校上堂仍然有其他功能
例如人際關係、社會運作模式等

Btw停課依段時間更容易擴大差距
千祈唔好放鬆，加油！

m 記囉

窮就唔好讀啦，浪費時間，早啲出黎扎鐵草首期好過

樓主虛偽到

乜你地老豆老母唔洗做全日係屋企

話屋企嘈點解唔買對anc 耳筒隔音？起碼擋7~8成喎 無電腦可以買部二手laptop 千幾二千蚊部
無錢做pt 囉唔係點，窮係辛苦架喇

講真 中學嗰時冇錢買手機
你太睇少窮撚屋企

就係有肺炎先喺屋企上堂
你叫返人返campus

唔係搵藉口懶
而家係講人地un un腳喺屋企
你仲要搵地方
點睇都係輸蝕咗冇得兜
你追得返差距係你叻
但你都係要追返

I know the feel, 當年考公開試果陣屋企人成日都嘈生哂, 完全溫唔到書

睇錯精神科 sor

我屋企成日都好嘈
好彩出面有個花園俾我靜靜哋上堂

心態決定境界

窮人就咪撚生仔啦
‼️‼️‼️❗️❗️❗️❗️

呢個post好多離地撚

公屋唔係有免費wifi 咩

zoom上堂根本係迫害全港學生

我今年DSE 4 個月自己喺屋企溫書照輕鬆入u
講真公屋係差啲係會影響心態，但當自己俾少少堅持同自制就可以克服到

明白既 kelvin

講到個個有自己房咁利申冇自己房日日去自修室溫書 就黎grad

劏房當房 叻仔

住私樓可能係租嘅，每個月萬幾兩萬蚊租，父母兩個都要返工搵錢，仲要日日OT，先維持到生活開支，由於超出入息限額，一世都申請唔到公屋，又買唔起樓，一世都要畀貴租租人地樓⋯

咁諗會唔會好啲？！

我都冇自己房，喺廳溫

免費wife就有

所以你係咪覺得你做到 人地就唔會有困難
再者上堂同溫書好大分別 上language堂屋企有人嘈住你戴左headphone都係冇用 唔關你專唔專注事 根本好影響課堂質素

啲人根本唔明每日喺屋企困獸鬥嘅感覺
係好撚辛苦 俾精神折磨到根本好難讀書

weak
我連檯都冇張
樓上樓下日日都係度鑽牆
鑽撚左成個月
已經唔係motivation
係真係讀唔撚到書
連上堂都有困難
等死算數

好想死

偷圖

依加政府公園，公屋樓下都有政府wifi。好正

居屋嘅質素

住低層嗰D真係唔使比上網費都得

公屋又無你講到咁差 正常公屋點會無客房 好舊式先會無 你講到你住劏房咁

認同 日頭樓上樓下照樣鑽牆嘈到拆天

係喔
我真係冇經歷過
真係唔明住公屋屋企人吵但係要讀書嘅感覺

我係講緊唔好賴落公屋到，唔係講緊我做到就個個做到。講緊依家我都係公屋仔，冇自己房，如果屋企唔係有特殊情況例如有發癲嘅老豆老母又家暴又剩，我唔認為住公屋係對要入大學嘅一個constrain， 當你真係讀書天資唔好，但你肯一日認真溫5個鐘，考個21 22 分入大學真係咁難？

利申冇補過習

書又唔讀 淨係識掛住對住部電腦

個post同埋我都係講緊用zoom上堂呀
知你唔補習入到大學好勁喇天之驕子
大學啲堂都未上過係到講啲自以為是既說話